學PHP 寫網頁 定 學Unity寫Game較有前途?

香港黎講

學PHP 寫網頁
定
學Unity寫Game較有前途?
Thanks

兩樣都識同都有做過

如果想自己搞Game就學Unity寫Game有前途點
不然兩樣都冇咩前途

屌佢老母

php 既話起碼仲有大把工 月入應該有2，3皮以上啦

但unity真係勁少 好似話2萬都唔過，仲要OT勁
唔知可唔可以用unity既經驗 in C# 寫 .net既工

做咩仲諗住學php 咁睇唔開

學unity算唔算睇唔開

都好過php

你去試下in php 27k+的工問下係咩黎的，
狗也不屌

如果你只係話打工 , 冇咩話特別前途
咪都係做幾年就轉工跳槽
睇自己興趣係做Game定做網

fontend backend都要識??
PHP + html5 css , js果推Framework 冇走雞
最撚識埋UI design

興趣一定係寫Game啦
不過依家返工都係寫網頁為主
係每星期得星期六日毒在家自high寫Game

片中呢位巴打辭埋工單拖寫大作上stream賣
佢自己一條友全職寫game一個月先賺得8至9k收入, 我呢d廢人可能一個月1k都冇

唔知以Oki呢個技術 出黎揾返Unity既工有冇40k以上

php

係香港學電腦都無乜前途

想寫web 學react/vue
學php 寫web 成世冇出色

正常要成set識哂

我就係識齊仲要design(興趣)攞獎，5年php經驗都冇25k，
就算有肯出得起27k 都會要求我同時要識mechine learning, docker, aws,
所以我轉左行了

轉左邊行？

full stack js dev 好搵喎， 不過唔係php囉

有冇叫你搞埋ai

寫game當興趣，搵食最好就唔好

利申，有空閒時間會寫，正職同game完全冇關係

近期寫緊既game, 用unity

師兄，想問下你熟唔熟vfx, shader graph果d. 我unity unreal 2邊都有玩.
見你個場景有d post processing e.g. depth of field, volumetric fog同auto exposure.

熟唔敢講，識就識既，唔係高手到你講完要咩效果我即刻諗到用咩node去做

工作關係兩個enigne都有用

Model自己搞？

D人 點水你都好, 我估冇人會水你去做GAME

學unity
之後去外國
完

學舊野
自求多福啦

全部就一定唔係，亦唔敢講話大部份
但係texture, lighting, shading, fx, camera fx呢D都一定要自己做, 如果唔係靠unity個垃圾render, 唔會有咁既畫面

利申, 唔係專業artist

正

好靚呀
高手在民間

個Post其實應該改
JAVA vs unity會好d

岩岩收工搭緊車，講多少少。

香港CG產業人才不嬲係有而且勁（係東南亞區內），講緊十幾年前阿童木既動畫製作好大部份都係外包左比香港做，成套頭D都係香港做左7,8成，香港CG睇落好似冇乜野搞作主因係因為唔係做本地市場。但係如果同世界CG龍頭大國比較，即係加拿大比就真係完全比唔上既。原因只係因為勁既移哂民去外國（做CG佬移民加拿大係有分加）。
遊戲個部份，魔獸爭霸3重製版既CG部份，香港係有唔少公司有參與製作，亦有唔少遊戲係外國拎哂獎，但係反而係冇出中文版，因為唔少遊戲公司個市場唔係針對香港，所以冇乜行外人知。

利申，做過遊戲公司，做過CG公司。依加做緊同呢兩樣完全冇關係既野。

感謝詳細回覆
介唔介意問下點解做做下
遊戲公司，CG公司，要做其他冇關係既野

係唔係始終寫game人工低又OT勁

寫Game人工係Developer入面我認為算中規中矩
只係香港想寫Game既初學者通街都係, 個個都頂爛市, 加上香港遊戲公司少, 入行講緊可能十幾個人爭一個位

我自己覺得OT又唔算係特別勁既

只係單純地因為有一個好好既Offer係做其他野, 所以就轉左行

感謝回覆
冇錯寫game係香港真係勁少工，我fd入果d遊戲公司多數都係幫 澳門或菲律賓果d線上賭場Game，我覺真係寫 賭網game既公司先賺到錢

同埋亦都講出左我點解個post用 PHP同Unity比原因

PHP舊+冇前途，但jobsdb竟然大把工
人工要求唔太高2皮頭都唔難找到工

Unity就勁少工 真係好似你話齋，入行可能要用頂爛市既人工，十幾個人爭一個位

一定係JS node.js sql個d
驚其實你java都玩到少少
html css 當你中間順手拈來

你坐左幾耐？ 而家好少聽人講php寫網頁

有d擔心一開波用nodejs 或 Java 同Unity做比較，一定個個揀哂 前者

其實個post有小小表達唔清晰
php寫網頁 係預左你識html,css, js推Framework

PHP舊，但jobsdb竟然大把工
人工要求唔太高2皮頭都唔難找到工

Unity就勁少工真係好似上面位巴打話齋，入行可能要用頂爛市既人工，十幾個人爭一個位

node.js用係細公司上會好麻煩，租用server好多唔支援係問題

香港黎講寫game 搵唔到錢
PHP 就有D outdated

Adobe illustrator ? 我第一份工要，連flash animation 都要攪，不過果份是vendor

會計
d 野學一次就得，大部分都係十年不變，
不會學左後成日驚會d 知識被淘汰

雖然會計都係OT勁
但你做得非常好

起碼好過IT啦
學你講會計知識十年不變
唔似IT,尤其font end，變得太快

唔知你男定女，我當你係男
會計咁多女人做 唔怕工作環境冇女，做IT太多陽氣+毒氣

front end

我曾apply 的 full stack 通常要識node.js + react.js,
可惜我識同做的野太雜，通通都識 = 通通唔專，
偏偏full stack 出價高所以要求都比較高，
technical test 的難度似想請萬能專家

BIG4出名OT勁，但我不是BIG4只是d 小公司，
稅季前幾個月比較忙d 可能會O小小T，
但基本上回到家所有時間都係自由的可以安心做廢人，
而不是狂去追一D 永遠追不完的新技術，
收入同以前做 P差不多

php 真係唔得...

去返d外國求職網睇
Unity d工真係多到嘔係香港先咁悲慘

Unity 就係香港難找工 加 揾唔到食，除非技術好勁

PHP 就實有工開，依家仲大把公司用，長遠真係唔建議掂，除非技術好勁

香港既 IT? PHP+JQUERY

香港PHP = Full Stack (萬能插頭)

其實香港寫backend應該學咩language/library？
Go？Java Spring？Ruby on Rails？Python Django

但平時啲移民post個個都話外國工作少，比香港難搵食

Java Spring

Java都得， core C# + Azure
php都真係唔太建議，至少唔係一個值得依一刻最優先嘅選擇
rails同django睇jobsDB勁少公司用

緊係學vr同政府拎錢，整個vr八段錦，4000千萬都比你
如果識人

php冇人用架喇 java啦

睇工種啦
始終人離鄉賤，programming 應該會好小小

WebVR 其實有冇前途
threejs , Babylonjs果d

轉行比較快

啲呀Sir搵你比學費教就有錢途

其實本身program勁既人去做會計呢啲死固固既工會好著數

識program偷偷寫d 小程式做d 死固固的workload 好著數

環境決定人工，係香港in過間鬼佬Game公司做Unity developer，話我唔識寫web壓到我十幾k，再同我講另一個同事三年經驗收緊19k

我三年前已經20k，又係做Unity，根本睇住個時勢嚟食住你

machine learning 好基本咋喎
docker / aws係應用啫，跟番佢practice，或者自己研都好容易啫。

香港寫PHP for Web or Mobile 打工算啦, 當搵住食, 搵到幾多, 大家心中有條數了.

Ionic + Angular 都係香港無乜工種同機會, 外國就大撚把這顃工, 香港都係自己寫下APP放上架賣下錢仲有機會

Unity + Maya 香港自己寫Android, Facebook, Web, Switch GAME OK, 出去打工, 老世屈到你寫到死, 日日OT到11-02點, 到最後成果做到有幾靚, 版權都係個老世既, 香港大撚把西老世, 不如用自己識既C#技術慢慢自已開發一個Game再上架, 實有前途過打香港出面廢工, 香港打廢Unity工, 5皮都無.

利申 : 寫開Web + Wordpress (近來Online Shop好多Freelance做接到唔想再做, 5-10皮一個), Ionic Framwork 就當自己興趣寫下App(新聞APP, Online Shop App等等), 放上Google架, 搵下少少錢同做下Profile 都OK, 最後Unity Game 都係改下人地欄尾個D GAME, 大把人識寫開頭, 唔識埋尾, 呢個技術同佢改一改Graphic, 場景或UI, 行到收貨, 都搵到下錢(幾千至幾皮一改), 但自己開發一個Game 至係王道, 咩都係睇機會同運氣, 只要一路咁自己開發下, 自然大把機會, 實有人搵你(老世或外國公司合作)搵到想像唔到你要既錢, 這是我既2X年做野經驗.

哇，好詳細
感謝你詳細的回覆

客咩氣, 知幾多講幾多, 得閒晌到交流下囉........呢到大多係年輕開發者多, 我一睇就知了.

PHP俾人話outdate咗好耐
但都仲係好多人用
而當你打份PHP工嘅時候
都可以不斷自我增值
學埋其他嘢
咁個人就點都唔會outdate

Online shop點解唔直接用shopify/shopline

而家時世仲好興Program Python for 股票賣買 + AI, 真係勁野, 應該會好有用, 對自己賣買股票或其他公司, 我留意開始出面大把要人(証劵公司同大把行), 可以留意下這方面技術, 唔好下下只得PHP, ASP等等.

因為shopify 個類對開發有限制, 當然做一個要自己100%操縱到改到至係方便自己加減功能野, 係最好不過, 賣比客也會多D錢, 當然如何連Wordpress 都唔用就仲勁啦, 100%自己攪Front & Back, 不過我習慣性用左痴落WP做Back-end至用到而家, 客又收貨, 就OK了.

100% 係, 我經驗, 你開發得多同上架多, 自己大把人或公司搵你合作, 對我黎講打工NO WAY 了, 香港叫做有大把機會的, 大不了同外國公司合作(USA, SING, JP), 到時係合作搵錢或比錢你開公司, 現實係大把係咁做開發了.

不過想問返點解咁勇仲用 Ionic + Angular寫app
唔用React Native

我估你用Ionic + Angular 變佢做mobile app都係用phonegap 或者 cordova

我估冇乜公司會用phonegap/cordova
呢類做法好似沒落緊
係連登提起都比人屌

巴打點睇HTML5 Game
之前公司都係接左個html5 web game project for web + mobile
用Phaserjs (Construct 3公司都有account)
整3d game要同threejs cannonjs合用

所以我整html5 game經驗多過unity
unity 係自high學，同埋unity貌似前境比html5 game好

sorry for 1999

想生存: PHP
想前途: Unity/考慮下其他
等開飯: 做住PHP學埋其他

實不相暪
我依家處境係 做緊PHP + 一大推js Framework 寫web

然後用空閒時間學Unity

有做過html5 game經驗

搵食基本既配備
JAVA+ SPRING + NODEJS + REACT.JS/ VUE.JS + JQUERY + ORACLE/MSSQL/MYSQL/MONGO + HTML5
(APPLE 系) + SWIFT
(ANDROID 系) + KOTLIN

***有EXP上到3萬樓上唔難

正路呀,當年我都係web狗,之後做左幾年野見到自己能力極限,唔想中年失業就轉行了,業餘當興趣玩下會開心D
除非你出國啦,可能可以興趣事業逢源,加油

感謝你詳細有用的回覆

感謝你，thx

html5 game 轉mobile apps版我都係用
phonegap/cordova

其實好多人唔了解 Ionic + Angular, 呢隻我係晌香港學的, 而家5 Ver 已經好夠用了, 當然仲有大把人因為唔識佢, 或只看佢表面, 而仲係講用Native 好, 但外國大把公司用呢隻開發了, 係大多未接觸既人吹佢話唔得姐, 就算講到真係唔得, 都夠我寫到用或出到Android and iOS App, 夠用就OK, 其他日子佢會再上Version, 到時大家就知佢用途點發展, 當然其他都會進步的.

HTML5 Game 當然有留意, 但如果學過Unity 3D or 2D Game C# 就知道Unity 支援或用途會多一點, 點都係專業好多一, HTML5 我只下Web or Mobile 就算, 無太多時間研究了.

不過以日子及經驗話我知, 一有時間就學多幾張刀, 就算學到多張刀唔利都好, 周身刀點都對日後自已接野發展或工作點都有大有幫助, 比人問到其中一張刀點都識吹下, 再晌個張刀到發展, 就好快會利了.

如果識曬以上所有野, 都不要打工, 3皮搵太少, 自己有機會接到8-17萬, 1-2個月做曬, 真唔難搵, 打工得3皮, 你老世搵左左個客15皮了.

學 linux

你識邊樣？

why not both

btw multi media design出身提提你
php學基本就得
game enginee 學unreal 前途大d

但係可以去邊度揾到d客番黎

workroom, upwork ，只要有作品放上網，大把渠道

不過識咁多野，個人一定好毒，比較擔心同客戶既溝通能力
比人問點解收我15皮 點解加我search制要收多我幾千呀咁易做我都做到啦

比人兇兩兇即刻減幾K

感謝你
當初唔用unity整html5
好似話因為佢rend出黎size大
要load勁耐

不過學unity點都好過html5

遲d都係諗下學java spring
寫php冇乜發圍

*workeroom

同意
但香港unreal係 jobsdb 勁少工
仲少過unity

早幾年讀左咁多科既時候, 識到好多同學, 之後組班開公司寫GAME又試過, 寫APP又試過, 反面分手摺埋唔玩又試過, 有同學做開Marketing或網上營銷咪手頭有客囉, 又或者打工時好多舊同事, 公司或要搵人寫野, 大多公司做一單係唔會請人, 只有搵街外人做, 上去開下會報下價, 錢同時間啱既, 咁咪接黎做下囉, 咁做下做下就有少少客了, 我經驗係, 市場點都要人寫野, 就要搵人做了, 同學和舊同事都叫人默多, 唔駛浪費咁多時間搵客, 但一定係咁報價, 係咁開會, 又時運吉同等又大把, 咁當然個個月搵到就最好, 不過而家疫情下係差左生意, 咪做下其他自己野囉(程式賣買, Unity, Maya Model.....), 或者再上網上課學其他既IT野等等, 我知我做同而家班後生做同諗法唔同, 我係半退休人士, 所以至係咁玩法, 係比較HEA(做自己野多過接野了), 同期其他人可能已經比我做得更好了.

高質文分返段睇會舒服d

早幾年讀左咁多科既時候, 識到好多同學,
之後組班開公司寫GAME又試過,
寫APP又試過,
反面分手摺埋唔玩又試過,

有同學做開Marketing或網上營銷咪手頭有客囉, 又或者打工時好多舊同事, 公司或要搵人寫野, 大多公司做一單係唔會請人,
只有搵街外人做,
上去開下會報下價, 錢同時間啱既, 咁咪接黎做下囉, 咁做下做下就有少少客了,

我經驗係, 市場點都要人寫野, 就要搵人做了, 同學和舊同事都叫人默多, 唔駛浪費咁多時間搵客,
但一定係咁報價, 係咁開會,
又時運吉同等又大把,
咁當然個個月搵到就最好, 不過而家疫情下係差左生意, 咪做下其他自己野囉(程式賣買, Unity, Maya Model.....),

或者再上網上課學其他既IT野等等,
我知我做同而家班後生做同諗法唔同,
我係半退休人士, 所以至係咁玩法,
係比較HEA(做自己野多過接野了),
同期其他人可能已經比我做得更好了.

半年前等unity出ecs 等咗好耐都仲未出到1.0
於是由unity轉去unreal
發覺unreal用blueprint寫真係好簡單 可能unreal仲啱新人學

有野想請教
如果依家份工成日ot 點解做時間管理？
比如抽時間開會/開發

其實唔止呢個人工既~ 因為識人都超過條數好多, 廢事講到咁離地姐~